<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Startup on HARDCODE.BLOG</title>
    <link>https://hardcode.blog/tags/startup/</link>
    <description>Recent content in Startup on HARDCODE.BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-en</language>
    <copyright>© Francesco Bianco</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 10:25:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hardcode.blog/tags/startup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La trappola dell&#39;autoimprenditorialità e come gli informatici ci cadono troppo facilmente</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20251007-imprenditore-di-se-stesso-ma-anche-no/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:25:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20251007-imprenditore-di-se-stesso-ma-anche-no/</guid>
      <description>Premessa per chi ha tempo di pensare Questo non è un post da scrollare tra una notifica e l&amp;rsquo;altra.&#xA;È un testo lungo, denso, costruito per chi ha voglia di fermarsi e mettere in discussione alcune certezze che ci portiamo dietro sull&amp;rsquo;imprenditorialità. Non troverai motivazione da LinkedIn né liste di &amp;ldquo;5 step per scalare il tuo business&amp;rdquo;. Troverai invece una critica ragionata al modo in cui abbiamo trasformato la figura dell&amp;rsquo;imprenditore: da qualcuno che estrae valore dal lavoro altrui a una sorta di mago moderno che trasforma problemi in &amp;ldquo;macchine da soldi&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tutti i problemi sono (già) risolti: come creare prodotti strategici che la gente vuole davvero provare</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20250730-10-idee-per-migliorare-il-tuo-progetto/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:07:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20250730-10-idee-per-migliorare-il-tuo-progetto/</guid>
      <description>Spesso, quando si parla di idee e progetti per startup, si sente ripetere un consiglio apparentemente semplice: “trova un problema da risolvere”. Ma questa è una frase ingenua.&#xA;Il mondo del business non è una collezione di problemi irrisolti in attesa del loro eroe. Tutti i settori — dalla logistica all’istruzione, dalla finanza all’e-commerce — esistono e funzionano perché i problemi sono già stati risolti, magari in modo imperfetto, magari con inefficienze.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
