<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shell on HARDCODE.BLOG</title>
    <link>https://hardcode.blog/tags/shell/</link>
    <description>Recent content in Shell on HARDCODE.BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-en</language>
    <copyright>© Francesco Bianco</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 16:56:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hardcode.blog/tags/shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perché Mush è sulla strada giusta: la risposta illuminante</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20250512-mush-contro-rust/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:56:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20250512-mush-contro-rust/</guid>
      <description>Qualche giorno fa ho avuto il piacere di scambiare due parole con uno sviluppatore open source molto attivo nella community di Rust. Avevo in mente un’idea ben precisa: cercare conferme su alcuni principi che mi guidano nello sviluppo di Mush, lo strumento che vuole portare la developer experience di Rust nel mondo dei progetti shell.&#xA;Gli ho fatto una domanda semplice, ma carica di aspettative: &amp;ldquo;Dal tuo punto di vista, quali sono tre motivi per preferire Rust per il mio prossimo progetto?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Docker e Shell: Strumenti per Potenziare il Tuo Ambiente di Sviluppo</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/shell/20210401-tools-for-shell-developer/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 16:50:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/shell/20210401-tools-for-shell-developer/</guid>
      <description>Nel mondo dello sviluppo software moderno, Docker e i container hanno rivoluzionato il modo in cui creiamo, distribuiamo e gestiamo le applicazioni. Ma il loro impatto non si limita solo alle applicazioni: anche l&amp;rsquo;ambiente di sviluppo stesso può beneficiare enormemente dall&amp;rsquo;uso dei container. In questo post, esploreremo alcuni strumenti shell che sfruttano la potenza di Docker e dei container per migliorare il flusso di lavoro degli sviluppatori.&#xA;🌐 Ti piacciono questi temi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Questo blog post è una shell!</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200404-shell/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 04:18:06 +0200</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200404-shell/</guid>
      <description># # Scrivi un comando, ovviamente tranne rm -fr /, non vogliamo distruggere il mondo, vero? # </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
