<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on HARDCODE.BLOG</title>
    <link>https://hardcode.blog/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on HARDCODE.BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-en</language>
    <copyright>© Francesco Bianco</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 09:41:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hardcode.blog/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Good Times: La Canzone di Edie Brickell che Ha Fatto la Storia di Windows 98</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20241112-windows-98-nostalgia/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 09:41:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20241112-windows-98-nostalgia/</guid>
      <description>Quando pensiamo a Windows 98, ci vengono in mente immagini nostalgiche: schermi CRT, icone semplici, il suono inconfondibile dell’avvio. Ma tra i ricordi più curiosi c’è una piccola gemma musicale: Good Times di Edie Brickell, una traccia che molti utenti scoprirono per caso tra i file di sistema, e che ha finito per diventare la colonna sonora di un’epoca.&#xA;La Storia di una Canzone in un Sistema Operativo Negli anni ’90, Microsoft era più che un’azienda tecnologica; era una porta d’accesso per milioni di persone alla nuova era digitale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>**Docker** su Windows: Un errore colossale</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/docker/20210401-tools-for-windows-docker-developer/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:45:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://hardcode.blog/posts/docker/20210401-tools-for-windows-docker-developer/</guid>
      <description>In un&amp;rsquo;era in cui l&amp;rsquo;efficienza e la velocità sono cruciali nello sviluppo software, Docker si è affermato come uno strumento indispensabile. Tuttavia, quando si tratta di Docker Desktop e Docker per Windows, ci troviamo di fronte a quello che posso solo definire un errore colossale. Lasciate che vi spieghi perché.&#xA;🌐 Ti piacciono questi temi? Aiutaci a migliorare e a raggiungere più persone! Se trovi utile questo articolo, condividilo con i tuoi amici e colleghi sui social.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
