<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>didattica on HARDCODE.blog</title>
    <link>https://hardcode.blog/tags/didattica/</link>
    <description>Recent content in didattica on HARDCODE.blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-en</language>
    <copyright>© Francesco Bianco</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hardcode.blog/tags/didattica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>L&#39;Università serve ancora? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200902-another-brick-in-the-wall/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200902-another-brick-in-the-wall/</guid>
      <description>Puoi parlare di quanto sia importante la formazione e quanto un corso non possa sostituire l’università ma comunque possa introdurti nell’ambiente lavorativo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Università serve ancora? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20210110-le-skill-del-crm-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20210110-le-skill-del-crm-developer/</guid>
      <description>#CRM #TempoPieno Ciao Ragazzi, sto cercando nel gruppo programmatori che si occupino a tempo pieno di sviluppo software nel mondo CRM, su vari ambiti: Integrazione CRM con sistemi di terzi, Realizzazione moduli o plugin per CRM esistenti, Sviluppo CRM custom, importazione ed esportazione dati CRM, etc&amp;hellip;
Fatevi avanti (non è un job post), sto facendo uno studio per capire se in italia ci sono sviluppatori Full CRM (cioè che lavorano esclusivamente in questo ambio), non cerco aziende di questo settore ma sviluppatori, sia freelance che dipendenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Università serve ancora? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20210210-crm-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20210210-crm-developer/</guid>
      <description>Cosa fanno gli sviluppatori CRM? CRM è l&amp;rsquo;acronimo di Customer Relationship Management, un termine usato per descrivere qualsiasi sistema utilizzato da un&amp;rsquo;azienda per gestire le sue interazioni relative ai clienti. I sistemi CRM hanno comunemente legami con diverse funzioni aziendali interne, comprese le vendite, il marketing, le comunicazioni e il servizio clienti.
In passato, i sistemi CRM erano molto analogici, incentrati sulle metodologie convenzionali di posta, telefono e mass media. Sebbene i call center facciano ancora parte delle moderne strategie di CRM, la maggior parte di questi altri componenti tradizionali è stata sostituita con soluzioni basate su software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full-stack, esistono davvero? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200305-fullstack/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 10:51:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200305-fullstack/</guid>
      <description>Puoi parlare di fullstack, creatura mitologica, conviene o non?
 https://medium.com/@yafb/full-stack-developer-ed-altre-creature-mitologiche-c283b91a5740  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I figli del coding, la nuova generazione di baby-automi &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200201-coding-spaghetti/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 02:13:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200201-coding-spaghetti/</guid>
      <description>Puoi parlare di come insegnare la programmazione ai bambini</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>