<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>didattica on HARDCODE.BLOG</title>
    <link>https://hardcode.blog/tags/didattica/</link>
    <description>Recent content in didattica on HARDCODE.BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-en</language>
    <copyright>© Francesco Bianco</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 12:17:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://hardcode.blog/tags/didattica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PHP: Potenza e responsabilità, l&#39;uso di `call_user_func_array`</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/php/20240621-chiamata-indiretta-di-una-funzione/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:17:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/php/20240621-chiamata-indiretta-di-una-funzione/</guid>
      <description>Nel vasto mondo di PHP, la funzione call_user_func_array è una delle più potenti e versatili a disposizione degli sviluppatori. Permette di chiamare una funzione in modo dinamico, passando i parametri come array. Questo articolo esplora come utilizzare questa funzione, presenta esempi pratici e analizza le implicazioni filosofiche dell&amp;rsquo;uso di chiamate di funzione indiretta.
Cos&amp;rsquo;è call_user_func_array? La funzione call_user_func_array in PHP consente di chiamare una funzione specificata con un array di parametri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Università serve ancora?</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200902-universita-serve-ancora/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200902-universita-serve-ancora/</guid>
      <description>Nel mondo contemporaneo, caratterizzato da rapide innovazioni tecnologiche e cambiamenti nel mercato del lavoro, una domanda ricorrente è: l’università serve ancora? La risposta, sebbene complessa, tende a confermare l&amp;rsquo;importanza di un&amp;rsquo;istruzione universitaria, pur riconoscendo il valore crescente dei corsi professionali e delle certificazioni. In questo blog post, esploreremo perché l’università resta un pilastro fondamentale della formazione e come i corsi di breve durata possano comunque offrire un&amp;rsquo;importante introduzione al mondo del lavoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Università serve ancora? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20210210-crm-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20210210-crm-developer/</guid>
      <description>Cosa fanno gli sviluppatori CRM? CRM è l&amp;rsquo;acronimo di Customer Relationship Management, un termine usato per descrivere qualsiasi sistema utilizzato da un&amp;rsquo;azienda per gestire le sue interazioni relative ai clienti. I sistemi CRM hanno comunemente legami con diverse funzioni aziendali interne, comprese le vendite, il marketing, le comunicazioni e il servizio clienti.
In passato, i sistemi CRM erano molto analogici, incentrati sulle metodologie convenzionali di posta, telefono e mass media. Sebbene i call center facciano ancora parte delle moderne strategie di CRM, la maggior parte di questi altri componenti tradizionali è stata sostituita con soluzioni basate su software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La figura del CRM Developer: skill, opportunità e campo di azione</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20210110-le-skill-del-crm-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:38:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20210110-le-skill-del-crm-developer/</guid>
      <description>In un mondo sempre più orientato alla gestione efficiente delle relazioni con i clienti, il ruolo del CRM Developer sta emergendo come una figura chiave nel panorama tecnologico. Ma chi è esattamente un CRM Developer, quali competenze possiede e quali sono le sue opportunità di lavoro? Partendo da un recente annuncio che cerca sviluppatori specializzati in CRM, esploriamo questo affascinante ruolo.
Chi è il CRM Developer? Il CRM Developer è uno sviluppatore software specializzato nella progettazione, implementazione e manutenzione di sistemi di Customer Relationship Management (CRM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full-stack, esistono davvero? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200305-fullstack/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 10:51:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200305-fullstack/</guid>
      <description>Puoi parlare di fullstack, creatura mitologica, conviene o non?
 https://medium.com/@yafb/full-stack-developer-ed-altre-creature-mitologiche-c283b91a5740  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full-stack, esistono davvero? &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/fun/20200305-the-lifter/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 10:51:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/fun/20200305-the-lifter/</guid>
      <description>Puoi parlare di fullstack, creatura mitologica, conviene o non?
 https://medium.com/@yafb/full-stack-developer-ed-altre-creature-mitologiche-c283b91a5740  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I figli del coding, la nuova generazione di baby-automi &amp;#x1f1ee;&amp;#x1f1f9;</title>
      <link>https://hardcode.blog/posts/20200201-coding-spaghetti/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 02:13:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hardcode.blog/posts/20200201-coding-spaghetti/</guid>
      <description>Puoi parlare di come insegnare la programmazione ai bambini</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
